大學老鬼篩選學生會多借口 中大周竪峰玩插針抹黑玩 港大玩捉字蚤 浸大阻人投票

多間大專院校學生會選舉「潛規則」處處，大學「老鬼」、現屆學生會甚至校外政治組織為求使影響力得以滲透或延續，向「非我族類」者施以抹黑陰招的個案多不勝數，手法更層出不窮，包括安插臥底到「敵營」收料、指派黨羽到票站充當「門神」阻撓學生投票、巧立名目DQ「眼中釘」的情況比比皆是，反正「斷莊」仍有「臨委會」的後備身份，真可謂「何樂而不為」。

在近年爆出的多宗學生會選舉醜聞中，2017年中大學生報候選內閣的「諜戰」可謂令人印象深刻，其曲折程度堪比電視連續劇。當年一場選戰由「本土莊」的「破駢」對陣「嫡系莊」的「螢」，後者本來一度跑出當選，卻被指獲選舉委員助選，構成不公而被拉下馬。

豈料好戲在後頭，「螢」成員之一的何正男突然自爆是由「破駢」安插到「螢」收集「罪證」的「臥底間諜」，幕後主使更是前中大學生會會長周竪峰，他更向「破駢」人等傳授「抹黑秘技」，不擇手段要讓「本土莊」贏得選戰。

講師電郵催票 「獨」嘍囉阻投票

去年參選浸大學生會的候選內閣「漣翊」，被質疑是有社民連同職工盟背景的「傀儡莊」，結果被校內「獨派」分子追擊，雙方為求目的各出奇謀。本身是社民連創辦人之一的時任浸大宗教及哲學系高級講師陳士齊，私下濫用學生資料宣傳催票；「獨派」則直接派人到票站門外截停有意投票的同學。

最終，「獨派」得償所願，「漣翊」因信任票不足而落選。職工盟屬下清潔服務業職工會組織幹事杜振豪事後發帖炮轟「獨派」，並道出箇中玄機：「總之邊個唔聽『本土派』老鬼支笛，咪搞到佢地（哋）上唔到莊囉。校政冇人跟小事啦，霸住個茅廁先係大事。」

在去年打算參選的港大學生會候選內閣「和光同塵」，遭受「獨」幹事為首的學生會選委會大玩行政手段，以所謂英文字母大小楷，更老屈參選者「逾時交表」等荒謬手段，暗中將其DQ。被DQ學生事後開記者會交代事件，質疑DQ事件「好奇怪，不知有什麼目的」。考慮到學生會一旦「斷莊」，現屆「獨莊」成員將可參與署任，不排除有人為保「獨」脈，不惜一切排除異己。 ■香港文匯報記者 姬文風

泛民老鬼都係咁霸住個位架啦，有乜問題。

Op po文匯報 是五毛 完

文匯真係睇壞腦

呢期好等錢使？